年輕人：不會被開槍嚇怕

年輕人：不會被開槍嚇怕

年輕人昨上街反惡法，譴責警方使用過度武力。司徒世華攝

【6.16大遊行】

【本報訊】年輕人不畏強權，無懼胡椒噴霧、催淚彈、橡膠子彈及布袋彈，站在最前線反對惡法。有參與6月12日衝擊的學生對於連日爭取只換來「暫緩」二字表示失望，坦言對前景不表樂觀，但指「冇用都要做」，如有必要願意再衝擊立法會；有年輕人更稱不會被嚇怕，會思考應否加強衝擊力量。有年輕人指不肯定更激烈行動是否有用，但港人必須表態反修例。
記者︰伍雅謙 羅繼盛 曾偉龍

相關新聞：林鄭發稿道歉火上加油

遊行過，衝擊過，特首林鄭月娥前日僅宣佈暫緩修訂，未有言「撤」，昨日參與遊行的大專生鄧同學無奈表示，「佢唔聽我哋都吹佢唔脹」，只能靠國際壓力逼林鄭就範，自己亦會盡力，因擔心惡法通過後，自由將進一步收窄，「唔知可以做啲乜嘢，𠵱家我哋咁樣講嘢都驚人偷聽，條例過咗會點？」

年輕人戴上眼罩及口罩參與遊行，表明「不是暴徒」。李家皓攝

遊行人士以「全副武裝」促政府「停止殺害我們」。夏家朗攝

「遮同口罩變殺傷力武器」

他又提到前日在太古廣場墮下身亡的男子，「佢比我哋更加付出」。至於下一步行動，鄧同學表示，有必要時會再衝擊立法會，「出得嚟幫手就幫手，行動升級？我哋冇得再升級喇喎」。他批評，警方在6月12日無理施放催淚彈，「嗰種程度佢係唔可以使用咁嘅武力㗎嘛」；及後警方更開槍，「嗰時真係諗過會中流彈」。他稱，因資源全部給予前方，中前方以外的市民裝備有限，「基本上我哋得遮、口罩、毛巾、手套之嘛，連頭盔都冇，屋企有可以保護自己嘅嘢就帶出嚟，已經係佢哋所謂嘅殺傷力武器」。

剛考完成DSE考試的鍾同學指，不會因警方濫權而被嚇怕，仍然會參與遊行集會，包括包圍立法會，「冇用都要做」，亦在思考要否加強衝擊力量。

另一名大專生盧同學亦指，市民「衝完」後，林鄭月娥只願暫緩修例，感到失望，「佢（林鄭月娥）把口係唔可信，都係暫緩，唔係取消」，所以再參與遊行表達訴求，「點都要強硬多次畀佢睇」，亦不會排除要更激烈行動，以爭取公義。

他又指，警員對待示威者的手法令人十分反感，又謂上周三當日在現場親身感受到催淚彈煙霧的氣味，仍選擇「硬食」，沒有想過離開，「政府雖然咁強硬，但我哋唔可以輸畀佢，留得幾耐得幾耐」。

相關新聞：葉劉被迫轉軚：唔係跣我哋

轟林鄭表現專橫跋扈

年輕人張先生認為，政府至今未撤回條例，林鄭月娥在記者會上的表現更是專橫跋扈，從無回應市民訴求。至於下一步行動，他指「和平示威同集會，佢已經冇當一回事；相反（上個）禮拜三面對嘅衝突，佢先為平息民憤、或令社會變得和平，先有相應行動，暫緩修例」。不過，他稱難以預料事態發展，亦不知道更激烈行動是否有效，但他相信港人此刻必須站出來表態反對修例。

張同學則擔心，衝擊行動之下，警方行動難測，「差佬唔知會拎啲乜出嚟，又唔知會做啲乜嘢，但現場氣氛令我好想幫手」。她認為應重新檢視警權，限制警察使用武力。她又指，父母均支持政府，故多日來都未敢告知父母自己參與示威，但隨事態發展，看到父母亦開始反思。

上一則
上一則
市民製金句Tee諷警暴行

下一則
下一則
林鄭偉論辣㷫全港父母

林鄭發稿道歉火上加油
葉劉被迫轉軚：唔係跣我哋
勢掀不合作運動重創港
定性「暴動」卸責 警隊嬲爆
「警你老母」斥開槍鎮壓
退休男出錢印10萬標語
員佐會死撐問心無愧
記協：須徹查6.12鎮壓及道歉
人潮夜聚政總 警民對峙
「首遊族」被林鄭激到上街
醫護轟警入院拉求診者
市民製金句Tee諷警暴行
林鄭偉論辣㷫全港父母
英華校友怒斥林鄭惡心
家庭主婦攜八歲子遊行
三罷接力「直到撤為止」
八大專學生會號召參與
國泰缺人手 或停飛機餐
職工盟今辦集會撐到底
市民代殉港青年行落去
佔旺戰友：佢對政府心灰
前視藝教師以畫筆悼念
心理輔導個案激增9.5倍
今年父親節 上街代慶祝
親身教「社會出問題要站出來」
全家齊心抗爭「真正公民教育」
北京研特首Plan B人選
傳王志民向人大政協鞠躬
田北辰：外部勢力論荒謬
西環集中營：記招寸寸貢 心戰慘不忍睹
黃耀明︰暫緩如刀架頸
黎智英斥林鄭是魔鬼 道歉都冇用
馬會員工舉反送中牌被阻
牛丸心痛︰懇請大家平安
黑衣逼爆港鐵 巴士 小輪
港鐵車長「加油」廣播︰萬事小心
隱形執法 PTU遠處待命
市民變「紅海」 讓路救護車
外國人感動 專程來遊行
80台灣人到場：我們有共同敵人
學者辭太平紳士表不滿
捐款助被捕者空前踴躍
Webb沽空林鄭 「目標價：0」
莫乃光：暫緩是語言偽術
徐少驊：港人勿妄自菲薄
三大宗教信徒守護良知
入世佛教徒：示威是持正
聖保祿校友唱聖詩聲援
《紐時》：京只在意23條
全球多地聲討暴政
台罕病女絕食100小時
陸委會向港人致敬
即場做選民 嚴懲建制派
齋舖助遊行者 供水借廁所
寫我們的歷史2,000,001香港人：林鄭下台